\section{Durchführung}
\label{sec:Durchführung}
\subsection{Zeitabhängigkeit der Amplitude einer gedämpften Schwingung}
Beim ersten Teilversuch, sollten mit Hilfe des in Abb.\ref{fig:5a} zusehenden Schaltplans die Amplitude der gedämpften Schwingung ermittelt werden, indem am Oszilloskop der Schwingvorgang so getriggert wird, dass die Amplitude der Schwingung um den Faktor 3 bis 8 abnimmt.
\begin{figure}
    %\begin{subfigure}{.5\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=0.90\textwidth]{abbildungen/durchfuehrung/5a.png}
  \caption{Schaltung zur Untersuchung der Zeitabhängigkeit der Amplitude einer gedämpften Schwingung.[1]}
  \label{fig:5a}
%\end{subfigure}
\end{figure}
\subsection{Aperiodischer Grenzfall}
Zur Bestimmung des Widerstandes $R_{\text{ap}}$ in Abb.\ref{fig:5b} wird so lange am Regelwiderstand geregelt, bis am Oszilloskop die theoretische Kurve des Aperiodischer Grenzfalls zu erkennen ist und der optimale Widerstand abgelesen. 
\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.70\textwidth]{abbildungen/durchfuehrung/5b.jpg}
  \caption{Messschaltung zur Bestimmung des aperiodischen Grenzwiderstandes $R_\text{ap}$.[1]}
  \label{fig:5b}
\end{figure}
\subsection{Frequenzabhängigkeit der Kondensatorspannung und Phase}
Um die Frequenzabhängigkeit der Kondensatorspannung auswerten zu können werden in dem Schaltplan in Abb.\ref{fig:5cd} $U$ und $U_\text{C}$ für mehrere Frequenzen ermittelt.
Bei der Frequenzabhängigkeit der Phase wird für mehrere Frequenzen die Phase zwischen Generatorfrequenz und der Frequenz am Tastkopf ermittelt.   
\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.70\textwidth]{abbildungen/durchfuehrung/5cd.jpg}
  \caption{Schaltung zur Messung der Frequenzabhängigkeit.[1]}
  \label{fig:5cd}
\end{figure}
